燒五星旗挺火箭撐香港 支那男立馬被逮

美國NBA隊伍休士頓火箭總管莫雷（Daryl Morey）上週六在推特上發表挺香港的言論，沒想到卻讓許多中國網友崩潰，紛紛翻牆進攻他的推特。不過就有一名25歲的中國男子王顥達，卻在微博上公開力挺莫雷，更上傳了一張手持打火機、作勢要燒掉五星旗的照片。雖然此舉相當有guts，但不久他就被逮捕了。
休士頓火箭的總管莫雷上週六在推特上發文，寫下了「FIGHT FOR FREEDOM」（爭取自由）、「STAND WITH HONG KONG」（挺香港）等文字，為香港反送中發聲、力挺，沒想到此舉牽動了中國的敏感神經，包括中國政府、中國籃協、以及多家中國企業紛紛出聲譴責，這也逼得莫雷不得不在推特上道歉，強調貼文代表的是「自己」的立場，和NBA及休士頓火箭隊無關。
不過今日稍早，就有一名25歲的中國男子王顥達，在微博上寫下「我與球隊共存文」、「來抓我吧」的言論，甚至上傳的照片中，他穿上休士頓火箭的球衣、內搭黑衣、頭戴黑帽及黑口罩，似乎是想聲援莫雷及反對《禁蒙法》的香港民眾；此外，他也舉著五星旗，並作勢要用打火機燒了它。
雖然王顥達的行為看似非常正義、有勇氣，但不久《人民日報》的微博就貼出了警情通報，指出王顥達因為在微博上發表侮辱國旗等言論，目前已被抓獲，案件正在進一步審理。實際點進去王顥達的微博，雖然帳戶還在，但裡頭的內容通通被刪除了，而從微博上被逮的照片，只見王顥達坐在疑似偵訊室的小房間，看似相當落寞無助。（林奇樺報導）

Source:

他一直在玩命

We connect

真烈士

烈士

革命輸出

又少一個真同胞

黎香港幫手 唔好起大陸禁玩

中國少有嘅同胞

respect
不過真玩命

Respect

邊個仲敢講藍球係玩具

香港藍波
好多次港島開緊片
格離仲有成堆人打藍波

梁天琦票倉 將軍出馬 代父從軍

借位推下po 多謝手足

真箭迷 真男人

😭😭😭

休班狗/想考狗既垃圾黎

仲要遮眼
烈士

仲遮埋右眼

笑左 元朗都有同樣情況
真平行時空

支那APP咩都實名證認...

真係玩命

籃球係玩具，班成日做善事球星全部啞撚左，籃網老細仲出公開信奶共，harden loves china。仲唔係玩具？

香港不久將來都會發生

之前將軍澳係正球場側邊屌狗，出面狗照屌；入面波照打，平行世界咁

最緊要打波

呢d先叫勇武

真手足

義士

仲要eye4hk 埋

respect

輸出革命

真男人

屌你老母
人地堂堂正正中國人
唔好拎佢同支那賤種相提並論

咁樣做烈士唔值得

絕地勇武派

自己友

好快會被消失

佢唔係支那人 佢係真中國人

我係中國人呀hi

真烈士 ....

直頭命都唔要